# Mass Effect 2

2代無疑是最難和最具帶入感的一代，如果想慢慢享受太空科幻世界的氛圍，建議仔細遊玩此作。

* 建議使用 **戰士** 武器搭配 **M-96 鶴嘴鋤**，反正瘋狂難度下本喵只有這個搭配玩起來比較輕鬆
* 彈藥有限，要合理使用多種武器，因爲補充彈藥時會爲所有武器都進行補充，如果只有一種武器瘋狂難度下恐彈藥不足
* 每次完成任務後去和所有船員對話，會解鎖新的談話內容，這些內容不但能夠豐富遊戲背景，最重要的是一些對話選項可以提升楷模或叛逆值，此外要和它他她們滾床單，這些對話是必不可少的。(在三代中要和某些角色滾床單必須繼承2代中滾床單的記錄，所以2代中推倒所有可推船員是完美存檔必不可少的要素)
* 優先招募德雷爾人刺客**塞恩**，他可以升級飛船探測器到60，這樣比較方便探測星球
* 任務中的升級模塊要注意拿到，提升戰力
* 建議先完成紋身女傑克的忠誠任務，讓戰士主角學她的扭曲彈，這樣主角就能獨自應對二代的敵人的三種保護盾
  * **護盾(藍色)** 最常見的一種，使用戰士的干擾彈效果應對
  * **護甲(黃色)** 大型機甲和基本所有boss，使用戰士的燃燒彈應對
  * **屏障(紫色)** 收集者和天蝕傭兵以及一些強力boss，只有扭曲彈有額外攻擊加成。只能通過完成傑克的忠誠任務後進行**高級訓練**(飛船上研究科技那裏)學習
* 一定要完成所有隊友的忠誠任務，否則最後一戰它她他們可能會戰死就無法在第三代中出場了
* 最後一戰要合理安排人員去做適合它她他的任務才不會戰死

> 雖然蓋拉斯的穿甲彈，提供了比扭曲彈和燃燒彈更高的武器面板值，但我還是推薦戰士學扭曲彈因爲戰士本身可以學干擾彈對付護盾，燃燒彈對付護甲，只有屏障是戰士的剋星。穿甲彈很多時候用處和燃燒彈重疊了(雖然某些時候穿甲彈提供了更高的輸出，並且這些時候燃燒彈也是完全夠用的)。但學習扭曲彈可以讓戰士職業在瘋狂難度的任何時候都打的遊刃有餘


**M-96 鶴嘴鋤** 要在 **歐米伽** 的 **科恩的舊淘店** 購買，建議過了前兩關教學後直接先去買此武器裝備好，此外 **傑斯等離子散彈槍** 也是在此處購買

![](assets/M96.jpg)

# 隊友選擇

* **米蘭達** 是首選，能出場都帶上，**超載** 技能用於破盾，被動技能 **cerberus指揮官** 增加隊友武器傷害極大提高主角(戰士職業)輸出，缺點是hp比較少，但瘋狂難度下隊友包括主角都是脆皮
* **古郎特** 作爲克洛根完美戰士，唯一血厚點的隊友，**燃燒彈**對於護甲和紅血敵人很有效，如果另外一個隊友沒有彈藥技能學習小隊燃燒彈是不錯的選擇，此外武器是突擊步槍所以輸出也不錯
* **蓋拉斯** 是另外一個不錯的選擇，同樣會 **超載** 技能用於破盾，穿甲彈能夠提升隊友輸出，同時武器是突擊步槍和狙擊相對來說輸出也比其它她他隊友高
* **莫丁** 也是不錯的選擇，**燃盡**能對護甲和紅血的敵人很有效果，所以燃盡可以幫助主角節省一些彈藥

# 收集者飛船

在飛船上會提供三把武器供選擇

* **亡魂** 突擊步槍，無疑最強的突擊步槍，但我們已經有了 **鶴嘴鋤**，突擊步槍不是完美的短板，建議瘋狂難度不要選擇，其它難度可以選擇來體驗一下
* **寡婦** 狙擊步槍，自帶的**螳螂**到後期明顯攻擊力不足，不能一槍爆頭妙雜兵，那意味着需要兩次**腎上限衝擊**才能殺手一個敵人者直接導致狙擊失去作用。**寡婦** 提供更高的攻擊力和更多的彈藥。無疑是瘋狂難度下唯一正確的選擇
* **闊劍** 散彈槍，瘋狂難度下散彈槍用處不大，唯一作用是在交戰不激烈時爲狙擊和突擊步槍節省點子彈，**傑斯等離子散彈槍** 已經可以很好完成這個工作了

此外此戰結束後團隊最後的對話，要選擇晚點再去去 IFF，取完 IFF 船員會被收集者 抓走，並且可以進行最終的決戰了(不知道這會不會影響做其它未完成的任務)

# 祕書凱莉

要推凱莉需要再每次任務後都和她對話，並且不和其它她人處於曖昧狀態，一直到觸發晚餐任務。此後就可以不用管了。再全通關後，繼續打開遊戲，並且甩掉其它她曖昧人員(沒有就不需要對話甩掉)，就會收到凱莉的信(之後可以叫到艦長室跳舞)。

# 米蘭達

正常對話，選擇曖昧的選項，完成忠誠任務，在最終決戰前，會被推倒。決戰後如果存活，可以叫到艦長室的沙發和牀上

# 敵人分析

針對不同敵人，帶上不同隊友會有更好的效果

## 僱傭兵-血囊

血囊主要兵力是克洛根和沃查人，這兩個種族的人都能夠自動回血，帶上有燃燒彈的隊友打起來比較輕鬆

1. 優先解決掉持有火箭筒的沃查人，否則隊友很容易死
2. 注意不要讓克洛根近身

## 僱傭兵-青陽

隊友扎伊德創建的**人類**和**突銳人**傭兵，扎伊德被**維多**背刺後開始僱傭了大量**巴塔瑞人**，戰力都帶有**護盾**，另外有一些機甲，所以帶上有**干擾彈**和會超載的隊友打起來比較輕鬆

* 這是一個炮灰組織，對於保安機甲這個戰士儘量用散彈槍和手槍解決(或者注意下主武器彈藥)，以節省彈藥，否則突然出現的大型機甲可能沒有足夠彈藥秒掉
* 百夫張之類的狙擊可能一槍秒不了可以先超載下，再狙
* 其它都是炮灰，注意不要被多面圍攻就很容易

## 僱傭兵-天蝕

完全由**阿莎麗**人組成的僱傭兵，有很多異能屏障和先鋒，對屏障有傷害加成的彈藥只有傑克的扭曲彈藥，但是傑克的武器是手槍和散彈槍幾乎沒有任何用處，建議直接放棄子彈效果的加成

* 注意先秒掉先鋒，不然被進身就很麻煩

## 桀斯

桀斯全部都是由AI組成的機器人部隊，所以帶上**扎伊德**爲小隊提供干擾彈是不錯的選擇，此外米蘭達和蓋拉斯的超載對桀斯很有效，差別是蓋拉斯武器提供更高輸出，但米蘭達可以爲小隊(主要是爲主角增加武器輸出加成)提供武器輸出加成